沈陣營第一百四十期 － Caution! Wet Floor

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

2018近照

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上一期post

沈陣營第一百三十九期 － 唯淡乃永，唔好可屈

貓
打cfu雲
麵

Cfu
今日晏就個市點睇

一地都係!

pish

6我成本唔高@66.5,除淨後唔怕睇到下次業績，上次佢澳洲條數冇入晒賬，反正唔知買乜擺吓

\|/

我唸緊買恆生嚟擺

我成70.3好似 好痛

標題

做乜春

夜期 高低位600點

真係跣鑊甘，夜期高水200，抵量巴賺錢

星期五先開市
依家影響不大

含期
靠邊站下星期先玩好過

【炒股教材】高追騰訊損手 力寶再斥1.5億「溝貨」
文章日期：2018年4月4日 22:36
圖1之1 - 圖為力寶董事總經理李聯煒。（資料圖片）
力寶華潤（0156）繼上月28日於公開市場按每股平均價424.55元，以1562.3萬元購入「股王」騰訊（0700）共3.68萬股後，昨公布再於公開市場按每股平均價406.47元，購入36.535萬股，涉資1.485億元。

計及兩次持股，集團共購入騰訊40.215萬股，涉資逾1.64億元，按此計算每股平均價降至約408.12元。集團指兩次收購均由內部資源撥付。

集團上月28日亦公布，同時認購騰訊（0700）股份掛鉤之股票掛鉤票據，總代價近3.82億元，該批股票掛鉤票據的行使價為394.5208元。

騰訊昨跌穿400元關口，跌2.88%，報397.6元。

呢間野主要業務好似就係炒股

咁其實都係輸好少啫，減返8蚊有限數，喺冇息日子我個人睇法64、65蚊正常價唔會點輸，係有冇耐性坐

個決策操作員可以炒，完全廢老炒法，贏粒糖輸就strong hold，呢隻冇息派得單邊搏升，冇得除淨落返去等價錢低返息率高返會有收息客有興趣

中美貿易戰：大國鬥爭霸 東南亞勢變犧牲品 (22:29)

【東網專訊】外國傳媒報道，美國著名經濟學家、華盛頓莫卡特斯中心(Mercatus Center)研究員、美國前總統小布殊時期在白宮擔任貿易經濟學家的Christine McDaniel警告，中美貿易衝突並非絕粹「口水戰」，全球兩大國家爭戰，最受害的恐是東南亞國家，因它們向中國出口各類產品，在中國經過加工後再轉運美國。

除了東南亞，台灣及南韓都會受害，它們亦是將材料出口至中國，經過加工後將完成品運至美國。換句話說，中國對美國貿易擁有龐大順差是有「水份」，假若扣除這些「增值類別」產品，美國對中國的貿易赤字將大減33%。

若以現時中美雙方各自的「500億美元」關稅來看，對全球整體經濟影響不算大，但兩國的「恐嚇貿易遊戲」有惡化迹象，最終確實有機會爆發全面貿易戰。

中美貿易戰：何時正式徵新關稅？取決美方 (22:22)

【東網專訊】內地媒體報道，被問及中國何時對美大豆、汽車等加徵關稅？中國商務部表示，取決於美方，美方甚麼時候實施，中國就甚麼時候實施。

現時資料顯示，美國對中國部分商品徵收新關稅須於5月15日將召開聽證會，5月22日前會就清單上的產品以及總關稅徵收水平、各個產品關稅徵收水平等事項，就公眾的意見進行聽證。

根據記憶，大豆強國向美帝購入1/3，巴西最多，而巴西好似大部份大豆賣比強國，農產品冇得變多，咁即係可能巴西其他市場會讓咗比美帝做?

除咗貿易戰外，南海嗰邊有狀況

美帝3架航母群喺南海，唔好凈係睇口水戰，要望埋軍事行動，唔係突然整個消息又一鑊

三個航母戰鬥群唔係講笑，如果玩嘢忍唔住擦槍走火即出事

連登仔最期待的畫面出現了

連咖哩佬都加入貿易戰

夜期就快追返晒今日跌幅

唔升點再跌

最近強國邊境走私嘅國家邊幾個有潛力做中間人抽水? 香港一定唔會，越南股市有冇得玩?

放心 解放軍唔會打 上次印度緬甸都冇打過

廿年後又要出場

逢過加沽

未到5月中有排chok 自己衡量注碼

高

次次都引，引得幾多次

期指升，港女都可以跌 好似係，求指教

稱左帝唔同d 好似係

好記得2015年個個話大行奉行sell in May and go away.
個陣講到buy in October跟據數據好大機會贏

之後到2016年同2017年又冇咗呢樣野

到底今日會唔會又吹風話要sell in May

Btw師傅睇5,6月份會升返

講開越南 我做化工品有supplier已經開始可以喺越南出貨 個價仲靚過中國 而家唸緊將啲OEM搬過去

5月中知道係咪真打貿易戰

蘇民峰話衰到年尾

走水貨越南會取代香港

2010已經有日本廠(tomy 走鬼去越南
uniqlo仲激動 越南都嫌貴 開到去非鳩
不過其實qc越南唔好得過支那好多

夜期升咗500點

十年前搬鳩晒去孟加拉 河粉 馬拉啦
秦國水災連帶全球hdd 貴左兩年

支那廠？ v v

而家

最正就係聽日冇市

支那仲要喺到搞搞震 又限產又抽稅 炒貴哂啲化工嘢
跟手堆客走哂去買印度貨

屌，一訓醒，個市綠色既

月頭又發功。。。

杜蕾斯指數由低位升成700點上黎

呂布

一個人大戰連登指數

冇事喇,冇事喇,升返哂喇

超難估
尋日師父出黎話8成熊市
尋晚個市即彈800點 （292-300 黑期）

暗黑沈大師，你係神定鬼黎？
各弟子，師父開門比你走。你地好走喇

師父呢排已經唔係明燈,
已經變到50 50咁, 唔似之前100%錯

2、3月份我中曬.jpg

上香\|/
撻地拖極都係有陣腥臭味

師父

樓王，沈家軍呢度，你買賣樓經驗最豐富，你點睇貨櫃碼頭上蓋起樓

我唔知點起到? 起到都貴，淨係下面樁腳要點做托起咁大堆嘢? 如果中間有柱有其他嘢嘅，吊貨櫃隻怪獸點樣活動先唔撞到嘢?

只不過同高鐵、港豬澳嗰類喺度話試新技術，根本憑空想像，到時搞到一鑊泡超支又超支，而且出現安全事故唔奇，起好咗都唔敢住?

港匯 7.8493

到底即係點

啲船既嘈音同廢氣
貨櫃車全部行柴油
成個碼頭都沙塵滾滾

仲未計不遠處有個污水處理廠 2百米外都聞到陣屎味

住個度都咪話唔心曠神怡

對物流業黎講，係自殺行為

明明一塊地係度做野，將來部份地面要用黎做柱位黎支持上面既建築物，吊貨櫃出入既效率同 capacity 自然差左

買左管理費可能要share埋撻地既洗費，發展商又可以賺一筆分分鐘賣地條款又會塞d公園呀診所呀既公用設施入去，頭果5，6年都無乜野，之後屋苑洗費就金啦

根據常識，我覺得貨櫃碼頭上蓋起樓 = 戇鳩

的確係！
不過好多人沒常識

有冇災難概念股，遲啲港豬o大橋一爆起上黎

災難出現保險公司會輸錢
平安熊 中人壽熊 1299熊最穩陣

u唔好買 我想佢真爆

想問埋樓王
點睇居屋？
借9成半定借8成好
借9半就供得辛苦
但借8成就無哂閒錢買股

如果覺得自己股票有把握賺到嗰1成，當然9成半，因為息平過借孖展好多

居屋抽到啱位置就買，唔使諗，地價等樓市下行先補

其實1~8 碼頭都有室內倉，入面高到有五層貨櫃同吊機

平時係美孚見到果d 大build , 近睇仲大

嘈到仆街

依家碼頭開緊工，走去起難度高，如果搬走碼頭起好再搬返去，天價，呢筆錢走去搵新界牛屎佬買地起可能平好多

根據我以前經驗，要托起咁大堆嘢，有live load同dead load，淨係樁柱貴到暈，下面地質岩層唔知乜料，盞搞嘅

其實好多土地浪費咗嘅，唔係以成本角度去運作，好簡單啓德有幾幅海景地皮劃咗起公屋，不論起公屋或私樓可住樓面相約

冇增加總數，如果賣比發展商，以當日海航13000/尺計，嗰4幅地皮未計建築成本已經幾百億，拎住去新界買地，或者乾脆做租金補貼

甚至喺邊境區搵深圳買地歸香港都得，我睇過發展局政府網頁解釋係「基層人士亦應享有交通便利嘅權利」，所以用嚟起公屋

如此政策根本本末倒置，基層人士受資助要解決嘅居住非做皇帝，反而比咗幾球買樓唔合資格排公屋要去大西北，要交稅嘅就冇「交通便利」

有時諗吓老貓成日吹奏「拎老綜、住公屋、走水貨」人生贏家唔係冇道理

香港之所以矛盾多，住要房屋政策、資源分配唔合理搞出嚟，食屎政棍、官員太多

補link

拎老綜

我有時都係到諗點解D新黎既大陸閪同南亞佬就有得住南昌海麗啟德呢D公屋邨
我地呢D有野做有交稅既就要住到大西北

\|/

求暗黑師父大殺四方

計吓一個啓德公屋單位成本，以房屋署最少居住面積為75呎計數，四人單位為例

即一個300呎單位 x 13000/尺地皮 x 建築成本100萬

目前建築成本不斷上升，原因新起嘅公屋棄用以前簡單設計外，通貨膨脹亦係原因

呢個單位接近5球，未包括維修、管理費用，香港高地價政策由來已久，背後理念係一層私樓孭起一間公屋

根據政府所講啓德地皮可以起6000個單位，呢度去咗300億，週邊配套地皮嘅錢同建築費冇計落去

之所以香港樓價貴並非冇原因，事實係傍大嘅公屋消費引起，唔係錢從何來? 一就開徵銷售稅人頭稅各種去補貼

不過諗諗下如果真係靚位貴地就起哂私樓
久而久之就會搞到私樓區集哂係同一個位
公屋區就係同另一個位
搞到好似貧民窟咁有條界係到咁

政府人士都咁講，不過現實係你見過山頂區，貝沙灣之類有公屋? 其實根本同你劃咗嘅，只不過啓德未夠格去劃

啱呀 祝條橋平平安安啦

幾燈齊祝福，加唔開公海post
應該好快應驗

雖然時期唔同不過貝沙灣隔離都有華富
至於山頂本來都唔係D咩密度高既地方咁都好難話起返幾棟公屋平衡返既
就咁睇我覺得九龍塘先有D似我講個種情況
但可能劃得好定咩就咁睇又唔會好FEEL到個問題

Same on9 logic on 鑽石山站上蓋

Ig 就嚟七舊

又上返3萬

軍輸 ，即刻google 整返張比你

美國都有貧民區，如果冇公屋呢樣嘢，喺全商業運作底下必然發生，呢個只係講法對居住冇影響

OK，資助基層居住有必要但唔係要去到方便、優美環境、融入社區之類，因為受資助係權利較少，唔同意可以唔受資助

現實中睇連登咪由係日日無聊講私樓仔公屋仔嗌交，一樣有人分咗，唔係代表公屋擺喺啟德區即融入社區

我認為如此浪費納稅人嘅錢、浪費社會資源、而唔係以效率為先解決最根本嘅地皮問題係亂搞嘅

用幾百萬買間居屋...
當三百萬..拎黎交租
3m/2000$ per month
1500個月 125年

首先我要利申我唔歧視公屋住戶嘅，我都係公屋出身，甚至住過徙置區

即七層高走廊煮飯公共浴室厠所百幾尺塞6個人嗰種

我嘅睇法係來自資源運用最大化，令房屋供應/減輕業主住客/有樓冇樓人士嘅負擔

以經濟角度睇，全資自己付出嘅居住環境應該擁有更多權利，其實依家係扭曲咗嘅

D牛死得好慘

唔升職唔加薪ok嘅，三時五刻資產審查，永冇改善自己居住環境，可以繼續嘅

個人睇法呢個諗法極差，除咗居住，資產無論升跌都係資產，係可以運用嘅

亦唔使擔心資產審查，左閃右避，亦改善咗居住環境質素，負擔得嚟其實我覺得冇問題

尋日走晒袋底熊

去年沈判雙週後急升
今年沈判雙月正式結束

咁再下次咪....

fatfatla

沈判年
沈判世紀

Shum’s Generation?

師父寫早左一年

見到 fb 朱伯格死撐唔辭職，我學師父話齋：負面因素繼續發酵

認同公屋個part
啲靚位置就比晒公居住
住得公屋根本唔會搬走
政府又唔敢拎個數據出黎有幾多%會轉私樓/居民
住得公屋比幾百千蚊仲要嫌三嫌四，又要起好基建，天橋，咁好生活環境邊個會搬走

屌垃圾市場，扭曲到仆街

聽朝高開要加沽
今年信師傅

面兄要開PUT WO

留名得睇馬化雲又表現神績

面神又話收山嘅
雲神去左呂布巴牛軍
媽 我好亂呀

定係信你係師傳鳩頭上動土好d呢？

師父鳩頭上神秘力量無人講過破唔到

星期三無平到淡倉 好在就算高開 都總有賺

時間問題

Fb 洩漏8700萬客戶資料

Fb 玩完了

FB盤前升喎

外圍都升

揸正股放心放假
以前玩動物放親假都驚

喂，夜媽媽先黎緊火，死人架

升升升

美股又升
熊軍春袋真係大獲

調番轉，高位急跌

深度解構：特朗普下一步勢「郁」人民幣！

04月05日(四) 17:04

自從中國公布反擊美國貿易關稅後，人民幣匯價回軟，離岸人民幣兌每美元現時仍徘徊6.3水平，即每百港元兌人民幣處於80.3水平，主因是市場擔憂中國會讓人民幣貶值保護出口。究竟這場貿易衝突會否演變成貨幣戰呢？

國際政治經濟學專家、著有《貨幣力量：理解貨幣的競爭》一書的美國加州大學聖芭芭拉分校國際政治經濟學教授Benjamin J. Cohen，在外國財經媒體撰文時指出，以目前形勢來看，已能清晰地看到美國總統特朗普視中國為主要經濟威脅，何時將矛頭轉至「抨擊人民幣」只是時間問題。

就在中美貿易衝突以先，特朗普早已公布向進口美國的鋼鐵及鋁要分別徵收25%及10%關稅，然後向「盟友」作出豁免，這顯然是想透過談判，爭取他國讓步的舉措，並轉移視線，初期令人認為不是針對中國。

Cohen教授強調，雖然中國不是美國進口鋼鐵及鋁的主要國家，表面上特朗普的政策不是針對中國，但眾所周知，中國的鋼鐵及鋁產量一向是「過剩」，推低了全球價格，間接地損害了美國生產商。故此，這政策實情是要「促使中國快速減產」。

故此，鋼鐵及鋁關稅是繞道打中國，即所謂「明修棧道、暗渡陳倉」，之後特朗普立即祭出針對中國的關稅政策，公布對中國總值500億美元的關稅清單，同時限制中國企業收購美國資產，並表明不會再讓中國竊取科技，尤其是半導體及5G無線通信技術。這顯然證明了鋼鐵及鋁關稅不是針對盟友。

舉例來說，特朗普已親自出面叫停具有新加坡背景、與中國關係親密的博通(Broadcom)收購美國科技巨企高通(Qualcomm)的總值1萬億港元「巨刁」。同樣地，美國中情局、聯邦調查局、國家安全局等6大國安機構在今年2月呼籲，美國民眾棄用中國華為及中興的智能手機，聲稱它們會對美國構成安全威脅，但無交代證據。

Cohen教授指出，目前為止，特朗普只有一項重要工作未做，就是「針對人民幣」。以現時特朗普的策略來看，既然已開展了針對中國出口及投資的舉措，對付人民幣只是時間問題。

自2008年金融海嘯後，中國政府已讓人民幣長期升值，同時放寬了不少監管規則，讓更多的交易採取人民幣結算，即意味着有不少交易已繞過了作為國際儲備貨幣的美元，美元地位被逐步蠶食。

與此同時，中國已建立了全球人民幣清算網絡，並以香港及其他地區作為活躍的人民幣存款及發債地方，又與不少國家的央行達成人民幣互換協議，逐步令人民幣成為新的全球儲備資產，尤其是人民幣在2015年獲納入國際貨幣基金組織(IMF)的特別提款權(SDR)，象徵着人民幣具有國際地位，之前只有美元、英鎊、日圓、歐元有這特殊地位。

此外，早前已有消息透露，今年下半年中國或推出以人民幣結算的原油交易，這是直接威脅美元的行徑。

作為增強全球金融影響力的舉措，中國一定要建立具認受性的貨幣，這才是影響全球的超級力量。情況猶如現時的美元，能主宰着全球金融體系及成為央行儲備。對於美國來說，只要人民幣繼續冒起，一定是壞消息！

以上的情況其實不是甚麼新鮮事，支持「全球化」的美國前總統奧巴馬都知道人民幣冒起，但沒有做甚麼大動作去保護美元，反而支持人民幣獲納入SDR，期望世界有多一股穩定力量。

不過，Cohen教授指出，到了主張「大美國主義」的特朗普繼任，一切都逆轉了，他將試圖利用人民幣的脆弱性打擊中國。舉例來說，如果中國選擇抗拒特朗普的貿易要求，特朗普可以禁止美國企業與中國夥伴做生意時以人民幣結算，這樣就會立即影響人民幣相關資產的吸引力，並立即建立障礙；又或者特朗普可以「利誘」其他國家的央行放棄人民幣貨幣互換協議... 相關的懲罰性清單可以很長。

當然，貨易戰伴隨着貨幣戰可以是很危險，而且可以是災難性，最起碼會影響金融市場不穩，國際間的借貸活動都會被打擾。Cohen教授警告，不幸地，特朗普已表明了「貿易戰是好的，並且很容易贏。」這番話就已經暗示了特朗普會「郁」人民幣，作為普羅大眾，只能希望決策者擁有冷靜的頭腦！

看到這裏，你認為特朗普會不發動貨幣戰嗎？

如果白宮均輸講我就信啦
唔係又係鳩估

講嘢，根據之前同依家講法，誓要拎返佢認為應得嘅嘢，唔好亂買呀，股市唔會閂門，未明朗之前以保守為佳

聽日會唔會升過千點

有波幅, 冇升幅

似

有乜方法可以0930開市前買入？

ig 304 cls
真係成千點

熊軍book定寵物善終服務

上落 支燭都on99

聽日熊軍一定大獲

硬係覺得老美無咁好死 驚臨尾玩野

要上40000了

其實IG.....係咪一定正式巿場可以進行買賣??

算唔算賭外圍咁

股市不嬲都得賭外圍

道期又插返400
Jm9

COPY FROM通街都係處師兄

侵仔還拖，加多1000億關稅

又等你開市先鳩up

屌你老母特朗普

呢條友

好似告人咁, 同你慢慢拖
拖一排再睇你頂唔頂得順先

1000億
明摑習武帝

大陸仲有無招出呢
好似第一局出哂

打豆打車
打飛機

打完飛機仲有咩打
一係將25%關稅加到50%

買定牛餐肉屌女

習武帝：加到100%

打輸

師傅： 貿易戰？ 邊有咁易完

如果最後輸既
可以試著叫貿易欺凌

而家師父就好似丁蟹咁

「窩牙」！我都話打仗架啦！叫班鬼佬唔好阿吱阿佐！

然後開市大奇蹟日

講咁多仲咩 啦啦聲一開市all in 牛先啦

可能開市後

道期喺24000度彈返上24200左右，我反而覺得個市對侵侵日撚日喺度嚇鬼都開始厭倦

\|/ 徒兒知錯啦

師父你生性啦
著燈啦屌
你熄撚左燈三個月喇
屌你老母沈鳩頭

熄一年唔好咩

一係就長熄，一係就長燈
唔好玩燈制就得

可能等星期五最後一個交易日睇下反應，星期六日再諗要鳩UP咩

牛仔數錢

架妹升唔起

真係玩真嘅，張tariff清單水蛇春咁長，雜種一日唔跪低會加碼，其他國家要歸邊跟邊個，同戰爭一樣，當一個地區發生軍事衝突，周邊國家冇參戰嘅都要選邊

本身日元轉弱幫到日股，依家隨時D錢又避險，日元又走強

原來yen 跌翻107,美匯又上翻90
做淡無咁緊張
好啦我呢邊2點
瞓覺先

個市真係玩死人，好彩尋日冇市，唔係好多人左一巴右一巴

今個星期已經升左七百點

沒玩工具安心好多

除咗走狗鐵同入多10手435,基本上冇做買賣，咁嘅情況買上買落都死

靠邊站最穩陣

真係好彩琴日無市

\|/
返工愈嚟愈忙
冇嘜時間同沈門師兄弟傾計

但食唔到琴日個升浪，今日直接跌

師傅鼻紅

\|/
侵侵完全攞既主導權

攞晒

\|/
被沈判身體

咁快有野講?

高開冇乜好結果

架妹倒跌

侵侵日撚日撚狗
好攰呀
正股都頂唔順啦屌

qq 跳得好勁 定眼花

逢高加沽

琴日個日假對好友黎講真係

師父81台，講緊700、388

師父笑晒口，話要留意強國反應

神奇位置405

黃國英：好淡廝殺 市況仍反覆

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，自從2月初衍生產品大拆倉之後，自己一路強調細注坐貨的策略，從來未有大改，只有微調，例如因應貿易戰風險，增加中國消費概念股比重，所以傳媒朋友不必煞有介事問部署。除非看到波幅趨向下降，才會由細注坐貨回復到大注搏命，而以目前形勢判斷，應該要等很長時間才有機會變招。

周三最恐慌一刻，當然例牌有訪問，結果一如以往，好像打場齋做場法事一樣，未幾就逢凶化吉化險為夷。始終好友累積財富大幅拋離淡友，有權選擇不恐慌，要真正熊市，需要企業盈利前景大倒退，暫時仍未確認有這種情況，所以反覆震盪，好淡大廝殺，你來我往的發展是比較合理。

面對高速市況，不外乎以快打快，又或者不變應萬變兩招。自己當然是選擇前者，而以自己的經驗及技術水平，會有很多精彩的決定，亦會有不少相當愚蠢的錯誤，拉勻計絕對不容易贏大錢，始終是背負甚大的心理壓力下高速運算，打職業尚且如此，一般常人短炒根本死路一條。

所以細注坐好股才是王道，股市短期起起落落，好公司卻有能力倍數成長，帶挈股東發達。可惜大部分人被短期波動所迷惑，永遠想不通價值創造這個關鍵，升市追跌市斬的話，就絕對唔買好過買。

講股票基本上人人都可以頭頭是道，不過投資股票就肯定不是人人適合，有些人的確最好返火星做定期，傳媒就無謂再問他們應該如何部署。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

叫人700散水

Cfu: 如果你400撈到700，好走喇，405以上自己諗喇，業績唔係一定炒上，炒落都得嘅，700靠分拆頂住，今年唔得㗎啦

話貿易戰有得傾、會緩和，只是混淆視聽。今早特朗普又話要對中國1000億美元產品徵稅⋯⋯國之將亡必有妖孽。

from fb

即係入得牛？

新盤大爆發！發展商「開快車」 今季推逾萬伙

樓價升勢未止，發展商趕趁銀行加息前全速推盤，第二季勢爆發大規模開盤搶客潮。根據統計，本季有機會多達20個新盤出籠，合共提供逾1萬伙，較首季新盤銷量多逾1.6倍，當中市區及新界盤源同樣充裕，市場競爭料轉趨激烈。

業內人士指出，第一季樓價持續上升，新春後發展商陸續啟動開盤攻勢，即使開價進取及積極加價，承接力仍保持理想，相信第二季開盤意欲有增無減。同時，隨着美國持續加息，香港銀行料年內亦有機會跟隨，將為樓市增添不明朗因素，發展商自然希望趁加息前推盤吸客。

根據統計，本季新盤供應分布相當平均，市區及新界區的潛在推售單位數量勢均力敵，南豐集團的將軍澳日出康城第六期，提供2,392伙，有機會是今年登場最大型新盤，現正申請預售樓花同意書。資料顯示，該盤總樓面面積逾147萬方呎，單位種類多元化，料以中小型單位為主。

要數第二季競爭最激烈的地區，必然是屯門及大埔白石角。新鴻基地產(00016)屯門御半山提供522伙，早前已獲批預售樓花同意書，最快下周上載樓書及開放示範單位吸客，目標月內正式開售。

至於屯門青山公路一帶亦有多個新盤計劃年內推售，萬科置業(香港)的上源提供1,154伙，同樣目標月內登場，該盤正待批預售樓花同意書。而永泰地產(00369)旗下同區The Carmel，設有178個單位，亦有機會本季內開售。

大埔白石角方面，嘉華國際(00173)的嘉熙原定部署首季推出，但因仍待批預售樓花同意書，估計最快本月可推出，該盤提供1,122伙，亦是主打細單位。而新地除了部署開售御半山外，旗下白石角雲滙亦積極籌備推售，目前正待批預售樓花同意書，第一期提供804伙。

多個大型發展商第二季亦有機會連環開盤。恒基地產(00012)計劃開售多個市區新盤，包括紅磡庇利街項目及旺角利奧坊系列全新一期，兩盤均分別提供約500伙，同時季內亦有機會推出與新世界發展(00017)合作的元朗大棠項目，提供504伙。而新世界發展旗下今年重點項目北角FLEUR PAVILIA，最快本季開售，提供611伙，勢成今季港島區焦點項目。

地產界人士認為，今年首季發展商推盤策略明顯較為審慎，不少發展商更重價多於重量。不過，隨着第二季市場供應將大幅增加，市場競爭將會加劇，相信部分供應較多區域，發展商定價取態會較貼市。同時，由於今季大量新盤均以主打細單位上車客市場為主，相信該類樓盤競爭將會相當激烈，有機會令發展商面對現實以較克制價錢推盤。

英國皇帝輸到嬲嬲豬，不自覺抽師父水呀

靠邊站

師父家陣拍住Trump，玩唔過

cfu: 貿易戰唔明朗，嚟緊前景淡，大摩踩多腳電子股正常嘅，不過之前吹咁勁，係咪修正呢?如果中咗伏自己諗啦

2382估值高過瑞聲唔合理嘅，呢啲炒得太高，技術面都係向下，業績估價反映晒㗎啦，依家炒預期㗎

埋左周先

Cfu: 354@7.0係高追嘅，止蝕位擺6.5，條c9差啲叫師父做黃師父，抵佢輸到甩轆

鋼稅得日本無得免 而家日元走強 日本傷過支那好多

黃飛鴻

cfu: 航空股之前炒得過高，加上貿易戰會令空運量減，油價又升

師父對呢隻顏色有敏感

Cfu: 今年主要大方向美金要升，冥幣就會相對貶值

轉定去85台先

夾死人啦

師父既靠邊站神功終於有用武之地

依家升四百幾點，應該照數可也

原來係81

長和52週低

cfu話好淡爭持

CFu: 阿婆52蚊入平保，工行7蚊，師父話穿78蚊走貨獲利

cfu話平保根本唔值咁多，係炒高咗

葯股冇貨唔好入，有貨擺定止賺，類似平保、700咁，一跌落嚟高追冇得走

師父講既

cfu: C9入3933＠8.07，師父話穿7.5走

今日見291

阿爺跌緊
香港都仲可以高開

無市WO

死守405？

Cfu: 1528有2成增長，估值唔算貴

阿婆問雅居樂咩嘢時間可以入，師父話小心，純為收息唔抵搏

【實戰理論】特朗普是最大的不明朗（沈振盈）（APR 06）
2018-4-6 9:35:38

星期三臨近收市，內地官方公佈500億美元的徵稅名單，對美國一系列進口産品徵收關稅，以報復美國早前提出的針對中國關稅措施。由於消息在尾市公佈，市場即時作出極敏感反應，令到大市急插。到了晚上，美股的反應反而冷靜，市場認為不明朗因素已明朗化，加上美國官員放風話有得傾，給予市場「貿易戰有緩和跡象」的假象，結果令美股大幅反彈，連升兩日。而港股adr指數亦重上30300水平之上。

然而，特朗普又豈是這般簡單，今早他又提出，因為中國的報復行動，建議貿易代表團要，另外加徵1000億美元中國產品關稅。消息一出，道指期貨即時應聲下挫，急跌逾400點。經過此兩天外圍的反覆，港股似乎仍會在30000點水平爭持。

現時市場上最大的憂慮及不明朗因素，主要就是特朗普，其言行舉動根本無跡可尋，令投資者無所適從。此等市況切忌冒進，不能重倉！無論做好做淡，也要做一定數量的對冲。

沈振盈

cfu直播完畢

一開市CHOK到咁

THX 樓王

中美貿易戰：分析指中國下一張王牌是能源

內地官媒發文指，美國總統特朗普要求美國貿易代表辦公室據301調查，額外對1,000億美元中國進口商品加徵關稅，做法嚴重違反國際貿易規則。

繼大豆、汽車及飛機之後，分析稱，如果貿易戰升級，美國頁岩油田可能繼農產品之後成為中國打擊的目標。中國可以隨時拋棄美國的能源，但對於美國來說，能源是敏感話題。兩國可能最終達成協議，中國會明智地使用能源這張王牌。

中國周三公布的對美反制清單中，包括石化和液化丙烷產品。外電報道稱，中國是美國石油和液化天然氣的最大區域買家，如果貿易戰進一步擴大，關鍵能源商品可能會捲入其中。

香港時間周五凌晨特朗普下令美國貿易辦公室考慮對中國1,000億美元進口商品徵收附加關稅，但美國仍然計劃就貿易與中國進行磋商。

美國貿易代表萊特希澤隨即發布聲明表示，任何額外的關稅計劃都將經過相同的公示期。

萊特希澤又稱，在經過詳細調查後，美國貿易代表辦公室發現大量的中國傷害美國經濟行為的證據。基於這些證據，中國合理的反應應該是改變行為，但中國不僅沒有改弦更張，反而威脅要對包括農產品在內的大量美國出口品徵收額外關稅，這種做法將給美國帶來進一步傷害，因此特朗普的要求是正確的。

美國的強硬表態之後，市場對貿易戰的擔憂再次升溫。標普500期貨一度跌超1%，道指期貨一度跌超400點，現貨黃金短線急漲。

乜大陸仲放假

呢d撚狗市幾時先完

Cfu唯一玩到我冇買金ETF

無買係好事
呢幾日CHOK到嘔

肥佬上船一定唔玩㗎啦，條友有Trump助拳，呢輪好撚惡

300 點妹到收巿唔通 邊都都唔去咁

散戶vs大戶

Trump+Fa Wan

今朝沽期好彩走得快，唔係又夾

一升穿三萬，師父個袋又爆啦

師傅睇30000點爭持，又中

哇，4百幾點

6

295真係不死牛

歐盟和日本加入美對華技術許可要求的世貿訴求

外電引述世貿組織(WTO)周四公布的文件顯示，歐盟和日本要求加入特朗普政府在世貿組織就中國歧視性的技術許可要求提出的磋商請求。

歐盟和日本表示，在美中貿易爭端程序中擁有「重大貿易利益」。歐盟和日本在中國的投資根據中國合資企業的規定進行；這些規定迫使公司轉讓技術。

歐盟表示，向中國出口的高科技產品價值300億歐元，歐盟對中國的直接投資價值合計1,800億歐元。

日本表示，自己是「向中國進行技術轉讓的最大利益相關方之一」，日本國民在中國擁有大量專利權。

------------------------------------------------------------------------------------------------------------
【經濟學家評論】恒大任澤平建議：斷美國手指
2018-4-6 9:54:06

據美國白宮聲明，美國總統特朗普於當地時間4月5日（週四）表示，他正命令美國貿易代表辦公室考慮對1000億美元中國商品加徵關稅。

對此恒大首席經濟學家任澤平評論稱，貿易戰再度升級，考慮到農產品涉及民生，建議我方集中優勢兵力在進口替代性強的符合我方核心利益的汽車和通信產品中重創美方，在原來500億美元的基礎上對等增加1000億美元額外關稅，「傷其十指不如斷其一指」，分化特朗普的支持陣營。

下一波係印度佬，泡菜要選邊，否則當敵對陣營，係差歐洲佬未知動向，圍毆之勢咁都未睇到，甚麼學者

傻西先揀中國做盟友架者
除非比中國渣住春袋果d 啦

人地隻手指都粗過你條腰啦，斷人手指

頭先見到個淡友想上ifc
但比保安屈機男阻住唔比上
有冇計幫幫佢?

如果歐盟+老美+日本仔
基本上已經好屈機

南美咪巴西，大部份產能去晒強國，如果剩低嘅產能去埋強國，即係做唔到其他地方生意

農產品唔係話加班就會增加產能，要地要時間，就當巴西開埋內陸嘅土地種，但遠離港口，運輸費貴咗，必加價

理論上遠期大豆期貨遲早升，美帝可以做埋巴西放棄嘅市場兼轉種其他，有市場調節價格指導美帝鄉下佬種乜

逢高

自從委托阿寶爺做船長，真係唔錯，圖形走靚晒，差少少量，一放就升

大海航行靠舵手冇撚錯嘅

大陸投資左個新碼頭, 最快2022年搞掂, 運輸成本可能降到D

只係巴西佬都可以搞到你唔係想要幾多就有幾多

新聞有講大陸會起多D糧倉, 進口量會由4百幾萬噸加到七百幾萬噸

內陸運輸靠貨車，遠離港口就貴，油價升緊，打得成嘅話大豆期貨唔升有鬼

農產品要增加產能係要3、5年，冇得加就加，改善土釀，搞灌溉系統，運輸陸路，人力

到時價格都飛咗上天

大豆有冇etf?

佢地如果係用大豆做飼料
絕D自己養小強做飼料算啦
成本低蛋白質唔差

靠唔到人諗點樣靠少D人麻

真唔知 有我都諗

如果我賣支那小強飼豬肉，你夠唔夠膽買黎食？

窮撚表示無問題

有雞已經係咁啦

傳統上南美係美帝後花園，咁既時勢，南美邊個埋強國堆，美帝就郁邊個。唔駛諗南美架啦，非洲啦

唔該

我嘅理由好簡單，美帝去強國大豆佔強國總量1/3，如果強國減少購買，包起巴西全部貨，即表示巴西要放棄其他市場做佢生意，如果價錢一樣，啋你on9，美帝就可以做巴西唔做嘅市場，個價跟巴西升，產量過多減產轉種其他，佢老味唔升有鬼

非洲搞好啲陸路先講，另外政變經常發生，嘥鳩氣的

【侵侵放火】白宮官員解畫：追加關稅「沒有任何一項會立即生效」
2018-4-6 10:55:51

美國總統特朗普當地時間週四（5日）晚間在白宮發布的一份聲明中稱，他將要求美國貿易代表考慮對中國「追加1000億美元關稅」。

但另一邊廂，白宮官員出來解畫稱，特朗普的1000億美元指的應該是進口商品價值而不是徵稅總額，美國貿易代表萊特希澤也立即發表個人聲明稱，追加關稅「沒有任何一項會立即生效」。

萊特希澤稱，任何追加關稅首先將有60天公示期，“在各項流程完成之前，沒有關稅會生效。”

報導稱，在過去兩天中，特朗普新上任的首席經濟顧問庫德洛（Larry Kudlow）及其他美國政府官員都在努力降低美國國內對「貿易戰」的恐懼，庫德洛近日來一直在努力穩定投資者，稱美國仍然可能與中國達成協議。庫德洛當地時間週三（4日）接受福克斯新聞採訪時表示，「我認為我們將達成協議。」

所以強國其實係死撚梗，我估唔到佢真係夠薑搞農產品關稅，人地本來都冇大豆呢啲

無記錯非洲有D地方都試過排華
總知非洲佬唔會咁老奉幫手

今日上落得200幾點

我朋友當年喺新會有個農場，做咗好多年都賺唔到乜錢，後嚟強國收地賠錢比佢，都叫好價錢，嗱嗱聲走貨

主要係個村委收咗政府錢唔柒起路，一落雨冇法運輸，車軚比爛泥食住冇得玩，落完要等好天曬乾啲泥貨車先行到，好多產品都壞晒，佢去過屌柒個村書記，不過投訴接受做法照舊

我對農業有少少認識係因為佢，去過佢農場除野草，放火燒，好撚好玩嘅，點太多火頭差啲控制唔到燒埋其他，老友叫我坐吓

放火幾過癮
以前返去拜山試過

打工好攰，邊度有得調理農務得黎仲有錢賺？

農場唔平，當時2003年嚟，成2球冥幣，佢哋幾條友夾份買嚟做，香港開工，輪流上去監督吓，初期蝕錢，後嚟比幾個農夫做，包底賺多分紅比佢哋，包埋sell貨，好貨其實唔使sell,自然有人去農場買貨，一手交錢一手交貨，個問題係路唔得，買家運唔到貨，嗰吓死

依家準備爆邊 好緊張

當時拎2球出嚟玩
返新界係咪冇得玩？

似乎向下爆

老屎忽：03年買淘大，而家變左二千啦
種田邊搵到食架

諗起都心酸

農場要地大做產量，十斤粟米運輸成本蝕死嘅，農產品只要好品質，根本唔使驚冇客，主要係運輸，佢哋當年強國做農場優惠政策上去搞嘅，本身地盤佬嚟，做落先識，後嚟發覺農場同地盤一樣，啲路唔得死撚緊

村書記當時引鳩佢哋托㗳都得，將公家起路錢去晒起廟自己落袋，中間只能夠維持收支，分到嘅錢少之又少，最後靠收地起橋起樓補咗4球甩身，嗰時好似2009年

十個牛皮………

2016年12月........

黃國英話十個牛皮九個淡，傳統智慧的確有道理，因為衝來衝去都無法突圍，投資者漸漸地就會失去興趣去博，削弱了承接力。
何況今次走勢變差，是有暗藏殺機的感覺，特朗普未正式上場，就已經啟動和中國之間的口水戰，大型工業股明顯成為撤退目標。萬一負面情緒蔓延到其他板塊，港股跌勢是有條件忽然加速。恒指多年來基本上在18,000至25,000點之間反覆波動，中間位是21,500點，很多技術派長線投資者，會覺得恒指現時稍為偏高，尤其是中美關係繼續緊張的話。加上港股牛皮日子太長，積聚了大批高槓桿衍生工具倉位，萬一跌勢真的加速，是會引發死亡漩渦效應，所以絕對不能掉以輕心。
最簡單的防風措施當然是減持，沽期指對沖效率未必太好，大戶有機會死守個別藍籌股扭曲指數走勢。假設中美關係惡化，理應兩敗俱傷，但美股的復原能力始終比港股強，市場深度又好得多，所以今次忍痛減持港股，亦可以視為準備騰出資金，作為稍後換入美股之用，索性因利乘便修正長線組合將來的比例。
假如不心死還想買港股，建議除非忽然大跌，否則也不要出擊。距離聖誕節只有兩周，估計美股這個星期五結算之後，下周一開始就會逐漸淡靜，多數得個買字無得走，卻隨時有新聞觸發下跌的危險，適當時候識忍手，其實是相當重要。
豐盛金融資產管理董事 黃國英
（作者為註冊持牌人士）

返支那做生意真係高風險，冇道義唔守合約精神
咁少，成日都聽到收地會發達

你純粹擺塊地喺度，咩都唔做，佢收地你咪發達。但你喺上面起廠起農場要掟錢落去架嘛

都唔少喇，唔走仲死，等間改計劃唔起住，做個爛鳩農場等死嘅，最終條村入去佢哋農場都係爛泥路

招商時係做農場，冇得擺喺度，政府包收部份農產品，免稅有補貼

有勞樓王

咁梗係，我意思係話，啲人收地發達，通常都係居民喺嗰度住，唔係買塊地黎起野做生意。你個frd嗰啲case梗係唔得，無啦啦點會賣塊地俾你。

無事啦 升番晒啦

298 磨西邊

都係200點

5月中有結果打唔打得成

姐係4月都係跌 師傅又中

令外我老友話唔使買甚麼有機農產品嘅，呃鳩你嘅，只係最後2星期收成前唔落農葯化肥，純有機種唔掂嘅，最少冇一半，所以浸吓水耐啲一個鐘咁，洗多2次沖走啲殘留農葯就得

哩樣真係唔知

今個月互拋嗰市都會散

不嬲都覺得gimmick黎，邊得黎咁多有機

其實屌啦 獲獲都要有機邊有咁多糧俾班友食
無農藥點頂到60億人生存

296

係咪準備轉燈？

散
留名睇倒跌

呂布慘啦 本身真係升到上天

轉左身同你講咩

咁高調實比人BIN, 佢實話轉左身1

轟呀！

係 佢咁好身手唔會死

無水花

以前佢轉身快過美斯
呢排點解佢牛到咁

含呀！

跌喇 今晚終於可以嗌加大

肛交已轉燈
等埋QQ就上路

你個名

最師兄, 個倉點

no eye see
lose all cofidence to fight back

去廁所2分鐘升返50點

屌你QQ...又試400底

洗唔洗同師父一齊一股不留

請咗阿寶做船長，我可以安心瞓覺，揸得幾好

MPF -> 保本

成日搞錯QQ 同港女
一撚樣 好易屌錯

【大師午間教路】小心基金或減磅

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，中美貿易戰會繼續困擾港股，雖然美方有官員表示願意進行談判，但「有得傾」絕不代表事態得到紓緩，大家不應掉以輕心。

他又預期，基金今個周末會傾向減磅，奉勸投資者不宜「博到盡」；至於做淡則可以在尾市做些少對沖，以控制風險。

依家又係400閪邊瘋狂奶緊閪

入左put保平安先

師父有見地，基金佬有業績呢科嘢捽數，佢老味通常跟大隊嘅啫，人人買700老虎買，唔係業績唔夠人嚟，人人掟就跟隊掟，唔係蝕得多過其他行家，唔掂，老閪唔墊底，所以咪以為佢哋好高明，叻唔到老散幾多嘅啫

清晒倉先
唔會有bias 牛定熊
之後工具dt
咁樣準好多

習仔想搞番起六方會談

回到296又彈返起

屌又跳軌

MPF 轉哂
正股淨返隻陷家剷終含，今次高位都未返家鄉唔撚理
工具彈出彈入算

扮咩升姐港女? 做雞你就含落去深喉啦

呢條友我都係4個字，志大才疏，內部玩權術就得，玩國家交鋒佢死咗9成

江湖傳聞，老江當年64後見形勢唔對，都喺西方領袖聚會自己表演載歌載舞娛賓拉吓關係，知自己有幾多本錢也

所以嗰十年強國行足大運嘅，禁運慢慢放鬆，老江英文得可以喺非正式官方場合直接交流，呢位就

唔升點跌

好！不愧我疼你！

Deep V

江澤民 土共改革開放政治家

冇性交
升都係假升

老江係正宗有錢大家搵 緊係無問題
而家果個真係當自己係唐太宗

玩下啦, 成世人流流長咩都要試下既
佢玩唔掂仲可以走佬

435未入夠

如果唔係年頭揀晒防守性高啲本地股票，去搏業績，呢輪都輸到暈暈地，依家基本損失好少,有本錢坐

我都係 $5.41啦

不經不覺我都60手了
等埋16號-18號堆新股出再睇位了

師父會唔會沈判隻船

不要怕
樓寶號全員都冇著褲等潮退

唔會，佢今朝仲講緊收息股買唔過，呢隻係沈門hit啫，市場上唔hit嘅，又冇市場噪音，純係收租佬

龍頭係吸血鬼，點都冇嘢引起佢注意嘅

今日睇甲級寫字樓租金上一季又升咗，中環中心又嗌加租，實帶挈到我哋

軍醫、會計佬最可疑

如果我再入貼倉嘅

呢隻我都係短炒嘅，因為息率唔吸引，但真係好嘢嚟，3仔未來支持10送1都係要睇佢，本地業務唔足夠增長每年派10%而股價仲有得上

成交額好低，800億都唔夠

東方呢幅圖好正
好岩師父

好撚惡嘅樣

佢碳燒緊喎！

我覺得係帶住堆火去咬人嘅

同呢張有得揮

今晚錢錢錢, 小心地滑
個種滑係連熊都會"羨"親

多謝比料

沈門之所以好就係大家已知嘅會提出，唔吹水，冇話整個B_____加張鬼劃符懶鳩高深，一就貼倉/報倉你睇，咪多人睇囉

屌，隻熊唔識著定水鞋嘅

飲緊水都噴返出來

將來我間舖有機上市實預埋各位瘋狂cap水

好

LM

賣咩？咩業務？

留名做東係咪上市前有特別息？

閃跌?

賣高達模型？

強國外長拉埋俄佬一致譴責美帝搞單邊貿易主義

屌那聲俄佬信用最差，借錢唔還已經喺世界上借唔到錢，當年索大鱷唔係比任志剛擊退，而係俄佬債務違約令佢損手

強國諗住拉攏佢幫手，石油合約互換貨幣未瀨夠?

做咩生意？

咦，係喎，sor呀

阿寶做生意？無子兄又做生意？

祖國:我們有的是錢

係啦，沈門好撚有錢，阿寶仲話抽居屋

利：窮閪

窮閪留名

X2

樓王
想問下白表資產申報股票果d要填邊一日既價格？

今晚美股 B_______

開咩我都中

是但得喇啩? 填最低位喇，邊有得查，有都唔同你查啦，我填表一刻最低位事實嚟

Q&A咪寫左點填

唔喜上限9填都得架啦 抽中你先審查 到時唔過上限就得 喂大佬 跟cfu同船一日都多幾十萬身家啦 邊填得咁準 係咪先

東方D料邊度黎, 咁煽情既

中美貿易戰：中方奉陪到底 一直打到完全勝利

面對美國總統特朗普咄咄逼人，內地官媒再發炮，直斥1,000億美元嚇誰呢？中國不是嚇大的！

面對美國恫嚇，中國根本不怕。面對美國恫嚇，中國絕對不躲。面對美國恫嚇，中國更不會退。直言「他們要打多久，我們就打多久，一直打到完全勝利。」

秒聞quote係人民網
Btw,唔係應該話自己'嚇大'，所以見慣風浪唔驚咩？

一直打到完全勝利。

土共次次俾外國勢力嚇都.....

而家係時候發動群眾去各大Walmart掟石

中美貿易戰：南韓加入 報復美國關稅行動

外國傳媒報道，南韓已通知世界貿易組織(WTO)，計劃暫停對從美國進口的價值4.8億美元商品的關稅減免，規模與受美國關稅影響的南韓洗衣機和太陽能面板的價值相等

美國總統特朗普2月宣布，對進口洗衣機和太陽能面板徵收關稅，以保護美國製造商，引發中韓反擊。

泡菜頂唔頂到

泡仔做乜咁傻

睇唔過眼侵侵條hihi

收298即係點 ＿

美帝損我中華, 雖遠必誅

點玩都得

太陽能板我早估到，其實都係強國嘅

大家好耐無見 呢日個市應該係乾升，性交咁細都可以升咁多太假 侵講明同雜種開片港女都仲無事真係

太扭曲 已重put. All in or nothing.

今晚錢錢錢唔想聽
師父又打丁

早前啲冚家剷財演講到貿易戰輕描淡寫，叫人撈貨，甚麼強國開啟新市場，搞內需，根本唔知貿易戰同真正正爭一樣，交戰係2個國家，但其他國家一定要選邊，火星就有新市場啦

貿易戰最終有無野都好
依家都係叫空窗期, CHOK上CHOK落時有發生
大家都係小心為上

FB每星期直播

呢件垃圾掃黃就叻

Lm

到係師父夠正氣凜然

差唔多開定新po，麻煩大家比個題目?

南泡親中左好耐 所以話支那盟友得南泡係罷得上台面 其他都鳩流流

特朗普是最大的不明朗（沈振盈）

FROM實戰理論

貿戰陰霾 繼續發酵

同時唔明點解南泡有得免反而日本無 日本唔會幫支那出鋼 反而南泡同其他國家會
先一直覺得侵侵大龍鳳

全球打貿易戰 支那仆街 師父得利

當特朗普遇上沈振盈

下期

再下期，夠晒

唔該哂樓王、鏟草巴、安子兄

我都有入抽 希望有運

師父可唔可以祝福我抽中白居2

加埋呢個，呢期之後第四期

可能之後有更正既topic呢

依家都唔知叫師傅祝福定唔祝福好

冇問題啦，依家都係2日1post 左右，貿易口水戰打到下個月中先知真假

夠消化

今年跟師父啦

睇黎下個冬天先見到師父著間條西裝

下晝deep V果下堅係引熊

仲著嗰件戰衣，我都頂唔緊喇喎, 唔好呀話

係沈就沈快D麻

靠嗰吓執多咗個加大餐

今朝執左十幾格熊 下午中左伏輸番幾格
留低小小過夜 唔信老美上得番25000

好好奇南泡諗緊乜算盤 同老美打對台

大家都唔好忽視呂布既睇法

商務部8點開記者會講貿易戰

唔係分分鐘𥄫到個市實一實都，真係連dt都唔敢玩

嘩屌, 又黎

番工無野做先敢玩

加到1000億，跟

暫時都係口水戰階段，不過開始有火藥味

祖國必勝

中囯或成最大贏家

如果唔係咩震撼野, 強國就咪出黎哂GAS
多數鳩UP有力一戰, 快D坐埋黎傾下計先

口交部話 中美兩大世界大國應當坐低傾

邊撚個想同你同level呀

名?

唔傾搵金仔放飛彈

金仔果d飛彈就算鳩數啦 分分鐘射鳩錯埋地方

同之前1日2個post差得遠
師傅唔生性沈門人流大減

佢成日屌屎忽

我直覺金仔射係射去北京嘅，咁先全球核戰嘛

原來一早follow 左

差好遠，呢期沈判過堂又過堂，好多門人消失咗

其實，金仔射得出先再講佢射去邊

垃圾口交部

大家都係虛張聲勢, 但越吹越大, 最後可能收唔到科
BTW以中共智商, 覺得會講啲閪野博屌冧番美國股市

有個廢中同事話強國海軍有力同老美一戰 笑撚死我

就真係得嗰一戰囉

嘩屌

佢唔知3個航母戰鬥群喺門口嘅壓力，通常掌權者即晚晚瞓唔同地方，兼搵地洞

未打啲電子零件全部失靈，一日過百支戰斧射到瓦片冇塊遮頭，你打佢唔到，甚麼飛彈打航母鳩噏嘅，搵到佢喺邊先講

有無過夜恆熊？

下個禮拜一爆邊，大家睇路

佢就係講電糍炮 飛彈 鳩射 你埋唔到佢身

過夜put冇平過

白兄睇爆邊面

同呂布同路，禮拜一企到三萬可以分注入吓貨

第一關三萬一

無人搞事呢個睇法都唔係有錯

真係要逐關睇

果兩隻嘢成撚日睇錯邊姐，同大部分老散一樣，正常

射人出去咩鳩射

返早無時間睇 明明都估中就係操作唔到 得正股坐緊

我等呢下穩D先
太搏跟唔切

忙就唔好玩住is ok, 大把機會，今日先食完

莫講話美國，小日本海軍都打到習帝七個一皮啦
岩架啦，甲午戰爭out哂，係時候整返場戊戌戰爭

閃，得閒就留意吓飛龍啦

飛龍係咩

非農業職位

非農業新增職位數據

白兄呢排咁小蒲頭

樓王
我仲以為係咩app有資訊睇

呀雲爺應該入佐牛

雲爺爺你有冇入貨同點睇後市

成交咁少又貿易戰

大家見唔對路唔入場，或者走去債市避吓，總之睇股市唔係凈睇股市，金、匯、債市都要睇，即師父嘅全球資金流向也

睇吓Cfu多才多藝，瓣瓣有料到，股市唔賺金市賺，唔係我哋點解咁尊敬佢老人家呢

即係雲爺睇淡?

Topic:
忘不了三點九沈大師

總之能參透實戰理論，全球資金遲早流入你荷包，甚麼結婚擺酒、旅行callG, 師父話全部係包响我身上.jpg

第五期

淡友今晚好上IFC/ICC啦，星期一會冇位

有無黃牛位買呀

有FD講香討好多淡友熊左

隻293牛坐左好耐，希望唔駛打
$402左右put左700，希望平手走到

搞手旦求打個和

今晚睇牛熊分佈就知

又要大市升又要700跌

跟足晒師父求籤

咁x貴點買呀

連燈4子幫到佢

仆街 跳樓都唔夠錢

唔賺你錢我邊有錢豬

雲爺睇淡睇到唔敢買

鄭州艦打爆士兵眉骨.gif

開定新post

沈陣營第一百四十一期－特朗普是最大的不明朗

師父請帶領徒兒贏錢！！

預測2018年4月6日 晚上錢錢錢內容

常務理事內容J點
-- 自己救得一個得一個 / 救公公婆婆
-- 自己有87 97 07股災經驗
-- 自己記憶力勝人一籌
-- 自己計數準, 識歷史又識經濟
-- 自己係投資, 人地係投機
-- 自己基本分析好，市場係扭曲
-- 自己有果句講果句, 唔怕打手
-- 自己EQ高, 輸面輸錢小事
-- 大PUT要浸浸落等食29800,26000

全球新聞J點
-- 縮表全球資產爆破 / 話左FED加息4-7次
-- TRUMP中美千億貿易戰 / TRUMP大玩DEFICIT / TRUMP唔怕股市大跌
-- 全球行三角突破向下
-- 科技股 FAANG 全部係騙局
-- 美元莫沽 / 人仔莫買 / 港匯弱爆加息
-- 2018大通脹 / 黃金等低位收集

本地股市J點
-- 大市夾淡回試30000點完成反彈浪, 新跌浪開始 / 近期請靠邊站
-- 700 / 388 / 內銀 / 內房 全部都係騙局
-- 同股不同權+CDR係騙局 / 狂J ARAMCO唔上市
-- 北水係唔存在 / 中國加息去槓桿出事 / 內地加強監管出事
-- 賭贏EUGENE福臨門 / 英國王700內銀爆倉 好爽
-- 海航 / 融創 / 樂視 / 安邦 / 陸金所 / 九鼎 資金斷鏈實爆
-- 港樓今年爆係次按番版 / 買左樓無得跳船 / 納米樓等林鄭首置大跌 / 樓要來住唔係炒 / 炒股唔炒市
-- 港匯大弱HIBOR末日 / 香港走資末日 / 清明番來無死係騙局
-- 1727 / 992 睇好

我有時懷疑大陸啲官同發言人甚至習帝本人都俾黨洗左腦，真心以為中國已經強大起黎，可以打贏美帝

佢地真係膠得好透徹

特朗普又發炮：儘管實施鋁關稅 鋁價仍跌4%

美國總統特朗普又在社交媒體Twitter發炮，表示儘管實施了鋁關稅，鋁價仍要跌4%，人們感到驚訝，但他不會！(註：一般分析認為，關稅將會導致價格上漲)

他並表示，有很多錢正在進入美國庫房及職位。

----------------------------------------------------------------------

中美貿易戰：特朗普擬補貼農民 分析轟火上加油

外國傳媒報道，有消息透露，為了對抗中國的關稅威脅，美國總統特朗普有意保護當地農民，若屬實，這是極壞的信號，將挑起全球抗爭，尤其是歐盟及巴西最受影響！

經濟學人智庫(EIU)全球首席經濟學家Simon Baptist表示，若美國對農民增加補貼，將惹來第3方反對，並會向世界貿易組織(WTO)抗議。彼得森國際經濟研究所(Peterson Institute for International Economics)高級研究員、貿易政策專家Chad P. Bown亦作出類似警告，只要一增加美國農民補貼，貿易衝突將不會再局限於中美雙方。來自歐洲、加拿大、澳洲、巴西、阿根廷的農民一定受害，當地政府將會報復。

Baptist指出，一旦中美貿易衝突升級，並落實徵收新關稅的話，中國的農產品採購將轉至澳洲、紐西蘭、巴西、歐盟等。換句話說，美國農產品的市場份額將會下降，即使政府有補貼，價格競爭力保持一樣，也難以挽回市佔率。故此，就算美國出招補貼農民也無濟於事，反而會惹起各國怒火。

----------------------------------------------------------------------
中美貿易戰：歐央行警告全球受累 美國不會幸免

外國傳媒報道，歐央行執行董事會成員Benoit Coeure警告，貿易戰將對全球經濟造成「破壞性」後果，當中包括美國！

他警告，中美貿易衝突如果最終演變成全面貿易戰，將破壞全球經濟增長及就業，美國不會幸免。至於受影響程度將視乎各國的經濟總量、貿易開放程度、實施何等關稅。

----------------------------------------------------------------------
中美貿易戰：中方態度更硬！是時候給特朗普算帳

內地官媒態度更硬！指摘美國總統特朗普變本加厲，是時候給他算清幾筆帳了，敦促特朗普與慫恿者懸崖勒馬，三思而後行，立即終止已大錯特錯的行動，不要再犯新的錯誤。

較早前外國傳媒報道，中國商務部將於香港時間周五(4月6日)晚上8點，就中美貿易問題召開新聞發布會。

侵侵訓醒同大陸鬥顛

美國3月非農職位增10.3萬個 遠遜預期

美國3月份非農業職位增長10.3萬個，遠少過市場預期的18.5萬個及2月向上修訂後的32.6萬個；期內失業率維持4.1%，市場原預期降至4%。至於平均時薪按年升幅，由前一個月的2.6%略加速至2.7%，符預期。

Molamola

夜期5分鐘成百五點波波

我都係咁諗

中國國際商會：團結一致反擊美對華貿易投資保護主義

針對美國總統要求美國貿易代表辦公室研究是否對中國1000億美元出口商品徵收額外關稅，中國國際商會6日發表聲明稱，貿易保護主義在歷史上曾帶來深重災難，中國工商界堅決反對此種缺乏理智的錯誤言行，敦促美國政府不要在錯誤的道路上越走越遠。中國工商界將更加緊密的團結起來，以更高站位、更強定力堅決支持中國政府採取有針對性的綜合措施，反擊貿易投資保護主義行為。

20:43
美國3月非農就業報告公佈後，美聯儲6月加息概率為74.8%(較公佈前下降)。

下？就係咁咋？

中美貿易戰：中方斥美極端錯誤 反擊無底線！

中美貿易衝突升級，中國商務部在新聞會上表示，美國誤判了形勢，行動是極端錯誤的，中國已經做好準備，在應對措施上不會猶豫，措施會非常詳細，不排除任何方法。

如果美國再祭出1,000億美元清單，中國將立即反擊。

口水波不痛不癢

很遠不誅

師父一日七場show努力搵錢，因為師父仲未有錢買骨灰龕靈位

一句講完啦：「侵侵，我屌你老母，同你死過」

完！

你唔好埋黎呀⋯⋯唔係我嗌架

咁師父又真係大獲啲既，在生已經咁強，做埋先人仲得了，應該冇龕位敢收師父，避免先人祝福，睇怕師父要自己買個私家山墳先得嚕

我岩岩搵緊呢幅圖

大陸真係有料到會唔聲唔聲就隊你, 無料個陣就大大聲叫諗住嚇到人

侵侵唔係話今晚非農好撚勁咩
當今so called兩大强國都係鳩噏之霸

撒落中華大地, 祝福我國千秋萬世, 領導人萬壽無疆

勁到嚇死人

好想睇下師父張交租單

師父長命百歲，有排都未死，一個二個大言不慚

成日執煙頭食，真係果頭近。
最多去支那call g 帶19 枝軟盒燒比佢啦

國土鍊成陣

忍唔住去搵究竟個記者會講咩, 原來得啖笑
問極都係鳩UP
---------------------------------------------------------------------------
商務部召開中外媒體吹風會（實錄）

非常抱歉，讓大家久等了，因為中美經貿關係出現一些新的變化，商務部臨時召開一個小型的記者吹風會，下面歡迎記者朋友們圍繞著中美經貿關係提出問題。

【中外媒體吹風會】:我們知道，美東時間4月5日，美國總統特朗普發布聲明，考慮再對中國1000億美元的出口商品加徵關稅，請問中方有何評論？

【高峰】:我們感到，美方的行為十分無理。美方嚴重錯判了形勢，採取了極其錯誤的行動，這種行動的結果就是“搬起石頭砸自己的腳”。如果美方公布新增1000億徵稅産品清單，中方已經做好充分的準備，將毫不猶豫、立刻進行大力度的反擊。謝謝。

【中國國際廣播電臺記者】:您認為這場所謂的貿易戰的性質是什麼？

【高峰】:我們認為這是單邊主義和多邊主義之間的一場鬥爭，是保護主義和自由貿易之間的一場鬥爭。如果多邊主義和自由貿易受到威脅，經濟全球化的進程遭到破壞，整個世界經濟復蘇都會受到嚴重威脅，這既不利于中國的核心利益，更不利于全球的共同利益。面臨這樣的重大問題，我們必須堅決鬥爭。謝謝。

【CNBC記者】:您下午時説過中國會採取新的綜合應對措施，捍衛我們國家和人民的利益。新的綜合措施包括哪些措施？另外，如果説中國也拿出一張清單來的話，這張清單會包括什麼産品？

【高峰】:剛才我已經説過，中方已經做好充分準備，如果美方公布新增1000億的徵稅産品清單，我們將毫不猶豫立刻進行大力度的反擊。我們不排除任何選項。謝謝。

【中新社記者】:我們注意到，最近有美國高官説中美正在就貿易衝突進行談判，請問商務部對此有何評論？謝謝。

【高峰】:中方注意到，美方不同官員都表達了剛才你説的這個意思，但是這不符合實際情況。一段時間以來，雙方的財經官員並沒有就經貿問題進行任何談判。美方公布301調查報告以及産品建議清單以後，中方予以堅決回應；美方再次提出增加1000億徵稅商品，中方進行了更加堅定的回應；在這種情況下，雙方更不可能就此問題進行任何的談判。謝謝。

【經濟日報記者】:我的問題是，如果美方採取了進一步升級行動，你們會有什麼措施？

【高峰】:我們已經按照底線思維的方式，做好了應對美方進一步採取升級行動的準備，並已經擬定十分具體的反制措施。中國人的做事方式是，我們不會挑事，但如果有人挑事，我們會堅決應戰。中國人辦事歷來是十分認真的，我們一定會説到做到。謝謝。

今天的吹風會到此結束，謝謝大家。

老美低開高走ready

其實經濟無過熱 唔係會令聯儲局唔會cool down 個市？咁股市應該會升？量化寬鬆會繼續？

大師，話中國實沒事

再出清單就知跪唔跪

睇緊broomberg，暫時係未有談判，呢位發言人強調''China is the problem''，''Trump is the Solution''

中國偷取美國技術，要保衛美國知識產權之類，主持訪問成日插嘴，加上太座iPad嘈，部份聽唔清楚

好快歐洲有樣學樣

我聽英文唔係話好似聽中文咁，要靜心注意先得，目前環境做唔到，冇計，能力所限

辛苦哂，呢D係評論姐
都係睇侵自己UP咩

冇聽錯，白宮好撚強硬立場

睇秒聞反而感覺佢立場幾温和

唔知聽朝起身會唔會就扔份清單出黎再大習仔

白宮嗰個唔係，啱啱查完wiki NEC

直接睇電視，語氣唔同

見到通街師兄貼左係經濟顧問
不過無再扔清單出黎就好快又淡化件事

都係冇乜事靠邊站，5月中前唔會好嘢，一人一句口水戰，chok上chok落，今日我隻毫子股返咗家鄉，爆上機會濃，唔好攪咁多穩陣

係囉，好亂呀師傅

夜期又升

先聽師父周三晚 D100

沈大師先評騰訊穿四百，睇淡平保、一百毛；貿易戰升呢，股市又上又落、樓價幾時沈判日?!((沈大師講投資))ss

大膽 師父係為咗救得一個得一個

商務口交部

雜種好似想跪 提出磋商要求

向全球宣戰

DJI 應聲插二百點

今時今日老散炒股仲慘過返學，又Bloomberg、秒聞、飛龍....etc

仲未必有錢賺嘅，真係諗吓都好笑

唔熟 WTO嘅嘢，「爭端解決程序」係代表有框架兩個國家傾嘢定係投訴？

所以唔知其實會係雜雜定侵侵跪低先

WTO廢咗好耐，大家互投訴嘅啫，最後都係傾，唔係當年黑鬼唔會諗住搞TPP

我就是努力學野既新手
不過幾正既 輕倉上陣當見下大場面 好過某日泥足深陷走唔甩

咁話說侵侵依個 Tweet 究竟係咁啱時間發牢騷，定係對大陸喺 WTO 框架底下提出磋商後嘅回應？

WTO 固然廢，因為大陸冇遵守過，但大部份西方國家都未試過喺檯面郁大陸，或者否定 WTO

如果侵侵個 Tweet 係回應嘅，即係佢直情喺檯面否定 WTO 喎

認唔認得個後生仔? 當年列根話似佢係被總統接見

遲早退出

列根時代嘅經濟

同龜頭bob 一樣， 鬥平，谷人氣

我都係一個秒聞 加沈門

冇啦冇啦 屌你老美

沈門+其他3幻神的post , 最後以cfu 為準

[url]想請教咁多位師兄 其實炒牛熊睇書有無用 因為呢排真係好挫敗 想睇書學野 [/url]

不如問炒牛熊有無用

大台新聞真係
蝗國放哂美國債卷會對美元失去信心大跌

到時真係人民弊

沈門好多高手 彭博 twitter 乜都有

唔係點洗人腦

Twitter 高手 米沽

當人白痴

QQ 賣1% 都跌到仆街

你拋美債？ 同美國玩財技

仲要帶19支
話哂師父，好心啦比足關稅，帶足一條煙啦

諗起對上嗰鑊Trump去北京，嗰時仲扮fd階段，食食吓飯向敘利亞射飛彈，我估已摸清雜種幾多料

我估今次強國再玩賴皮唔得，呢條友唔係黑鬼奧巴馬，佢要嘅係目的唔係玩形象

美女已經跌左三舊半，再玩落去可能會有侵侵既金主叫佢咪再搞啦？

侵侵本身已經不是一名金主麼?

同意。多做多錯

會唔會侵侵俾料D金主叫佢地做淡先, 然後再出黎鳩UP

以前侵侵俾銀行家玩到破產，而家報仇咁報

依家回望，今年早前美股戇鳩鳩插嗰兩棍（程式出錯，非農比預期好）
可能係為貿易戰做既準備
先行督破泡沫，唔洗開波時急跌變金融危機

陶傑話：侵侵在北京見完習，twitter上面狂寫習見面時點點點，陶傑話睇得出侵侵被習魅力所感染，行為似小朋友見天王巨星般；侵是白癡，習是高人云云

侵是白癡或者高人？

玩牛熊 正傻系 大笨柒!!!!!!!

大家快啲俾號碼俾麵哥

大概美帝出口去強國15XX億美元每年，強國去美帝就4600億上下，追加1000億即

1000 + 500 = 1500億，強國仲有咩嘢清單開? 再開多次即係唔使出口

輸撚硬嘅，就睇雜種懵到去邊

夜期都跌唔落去了，相反美女跌到hihi。同樣日市都升幾百點，睇黎港女已經唔怕侵侵發up瘋。

夜期點解咁硬淨?死都唔肯跌
有冇師兄弟可以分析下

跟道指啫
道指跌少咗

但真係好強
頭先仲想衝302
完全無視美股跌1.5%

唔聽錢錢錢既, 真係輸左唔會怨 大C 祝福你

一個人就算有正常智慧，如果身邊有成千上萬嘅擦鞋仔日夜向你吹奏，智商會幾何級數下降

自己問題自己答

#1馬化雲
屌你老母貿易戰都升有冇咁撚鬼啊

星期1唔跌我自爆貼bam圖唔撚再上連登

LIHKG @ Android

屌 即刻平倉先

冇清單開

頭先google吓雙方出口金額，就算雜種跟1000億，Trump再加碼即刻冇貨，呢啲數字冇得假

同師父錢錢錢一樣，米青極之腥臭

美帝完敗唔好咩
日日係度唔知嘈乜鳩

夜
Molamola

又回到最初的起點

道

國家隊連夜期都托

連美國都撚狗, 快d爆啦唔好係度彈出彈入

道跌5舊，玩完了

师父：2018年 2019年 1000% 大陆中国一定会崛起富强

最新民調：特朗普支持率創新高 再超奧巴馬同期水平

左膠大敗
侵選舉活動成功

睇住支那怨婦咁呢個口交部出完文又到果個咩鳩商務部潑婦罵街就好笑

算啦美股夜期都儀撚用架，上星期美國跌五舊，港水第日咪照升兩舊 淡友比佢地玩過無數次啦，夜晚high 完第二朝喊出黎

三個字：做到野

如果今鋪真係搞到習帝跪低，成功連任都唔出奇，美國佬應該好多都睇中國唔順超

話時話，侵侵貿易戰予頭直指支那，但係習帝到宜家都未出過一句聲，只係搵埋啲二打六口交部商務部出黎9up

到底係習帝想留返最後一張牌黎講數定根本佢都唔識點應對呢？

Wow
道指-7xx

黑期力守29500

老美嚇到賴屎 習帝大勝一仗

華爾街班大户真係唔buy侵侵呢套
最終侵侵可能會讓步，不過唔係因為怕左雜雜咁解

一開手機見到跌7舊

此乃中方談判策略也，商務部同口交部都係負責將老闆指令照讀。傾唔掂就會再派話得事既高級官員黎出聲，最後先由大老闆親自出馬，費時講得太死番唔到轉頭。不過叫兩個政府部門係鏡頭前強硬聲明扎行馬其實係傻仔表現，假如想偷偷地向美帝投降，咁點樣係鏡頭前落台？好喇，以中國人愛面子既性格一定要打落去，但底牌就係沽美債，出埋就無牌，美帝手上仲有牌，牌局誰勝誰負，師父係2017年已一早講明：「2018-2019年中國經濟一定大好」

請師父指正!!

2018年4月6日 晚上錢錢錢內容記錄

常務理事內容J點
-- 自己救得一個得一個Jed / 救公公婆婆
-- 自己有87 97 07股災經驗 Jed
-- 自己記憶力勝人一籌 Jed
-- 自己計數準, 識歷史又識經濟 Jed
-- 自己係投資, 人地係投機
-- 自己基本分析好，市場係扭曲
-- 自己有果句講果句, 唔怕打手 Jed
-- 自己EQ高, 輸面輸錢小事 Jed
-- 大PUT要浸浸落等食29800,26000

全球新聞J點
-- 縮表全球資產爆破 / 話左FED加息4-7次
-- TRUMP中美千億貿易戰Jed / TRUMP大玩DEFICIT / TRUMP唔怕股市大跌Jed
-- 全球行三角突破向下 Jed
-- 科技股 FAANG 全部係騙局
-- 美元莫沽Jed / 人仔莫買Jed / 港匯弱爆加息Jed
-- 2018大通脹Jed / 黃金等低位收集 Jed

本地股市J點
-- 大市夾淡回試30000點完成反彈浪, 新跌浪開始 / 近期請靠邊站
-- 700Jed / 388Jed / 平保Jed / 吉利Jed / 內銀Jed / 內房 全部都係騙局
-- 同股不同權+CDR係騙局 / 狂J ARAMCO唔上市
-- 北水係唔存在 / 中國加息去槓桿出事Jed / 內地加強監管出事Jed
-- 賭贏EUGENE福臨門 Jed / 英國王700內銀爆倉 好爽
-- 海航 / 融創 / 樂視 / 安邦 / 陸金所Jed / 九鼎 資金斷鏈實爆
-- 港樓今年爆係次按番版 / 買左樓無得跳船 / 納米樓等林鄭首置大跌 / 樓要來住唔係炒 / 炒股唔炒市
-- 港匯大弱HIBOR末日Jed / 香港走資末日Jed / 清明番來無死係騙局
-- 1727 / 992 睇好

起身又股災

師父乜撚都話係一個局

中國如果拋售手上一萬億美國國債

頭幾個comment 亂咁up 正評多負評10倍
連登仔真係不知天高地厚
啱啱學股票覺得10個post 有兩三個on9
後黎覺得有四五個on9
而家十個post 覺得有八九個都係on99

另多謝 v巴同 hsipod 巴 資訊提供

只有沈門係連登財經台唯一嘅清泉

Thanks 清

\|/
美帝又跌咁多

Between
清明番來無死係騙局

根據師父講法，而家個市係一個超特大既局。要操控一個咁撚大既局，我相信我地老散既對手，應該係新版alphago咁既級數既AI

師父等同正式宣佈而家已進入AI稱霸股市既年代

Trump下星期去拖馬

thx ching

上香\|/
港女仲咁硬淨

圍毆之勢已成，拉攏埋拉丁美洲做做嘢

比多個消息，好大機會打，強國想玩拖，Trump生意佬講合約唔屌佢呢隻，都係嗰句，閒錢/利潤冇所謂嘅無妨，如果唔係減磅為主要，玩唔過嘅

又唔係話淡嘅，形勢唔對路控制注碼正路，股市又唔會唔開門，機會幾時都有，就當佢冇事之後大升，到時搵機會追貨可以，好過依家搏粒糖、輸間廠

牛熊自己諗，冇玩開冇意見

美帝開始清查俄佬喺美國嘅資產，睇款下一個係強國，呢鑊雜種一幫共匪大撚鑊，勢必引起內部矛盾

依家7牛3熊點算好

冇興趣，自從佢第一次喺財經台講樓講資產配置，比我踢爆佢作嘢，討論觀點唔同唔緊要，作嘢討論我冇興趣同你傾

請睇沈門頭post

[url]勿沾近牛熊果D[/url]

摩牙

任何人唔使信，睇吓講嘅嘢合唔合常理就得，通常冇經歷過嘅嘢會錯漏百出，呃唔到人嘅

識就識唔識就唔識，一向唔會唔識扮識呃正皮，講得出嘅就係真事同個人觀點，啱唔啱另一回事

北京：中歐應共同反對美貿易保護主義

（法新社布魯塞爾6日電） 華府和北京之間的貿易 摩擦越演越烈，歐洲恐捲入混戰中，中國今天呼籲歐 洲聯盟聯手反對美國的貿易保護主義。 中國駐歐盟使團團長張明在給法新社的聲明中表示 ：「中國和歐盟…應該攜起手來，旗幟鮮明地共同反對 貿易保護主義，維護基於規則的國際多邊貿易秩序，維 護世界經濟的持續向好勢頭。」 張明說：「這是中歐的共同責任，也應該成為中歐 的共同行動。」他也譴責美國採取的「貿易保護主義作 法」。（譯者：陳昱婷/核稿：劉學源）

中國想拉攏歐盟, 有無可能

Trump呢條友當過兵、搞地產、開賭場、開酒吧，搞摔角嘅，有晒三山五嶽氣質，唔係黑鬼奧巴馬呢啲華爾街傀儡，大鳩佢唔到嘅

最近朱律點?我有個cdrom既朋友成日跟佢炒qq
佢話最近都唔見朱律

中咗師父一棍，乘機話療傷溝女

原來如此
希望佢早日康復
抱得美人歸

佢要考試要溫書嚕

真係cowboy黎

靠邊站 怕左侵侵一時一樣

5月中前唔會好嘢
6月就世界盃
唔通要集中係第4個Q

上年年尾仲睇緊牛市可以去到世界杯前

慣常應該用100點區間黎睇既。

而家唔洗睇一百點區間 舞上舞落都唔指一百點

黑鬼吹水就叻
仲要有班左膠加持

各位師兄
朋友喺窩輪發行商度返工，依家想改個網站既設計

畀著你地做一隻股票既day trade，你想上網睇啲咩資訊去做決定？

求意見，將來做好啲個網站

iv ,同類窩輪list

同類窩輪list你想睇到啲咩資訊？

相近行使價窩輪嘅premium同街貨量

day trade正股會睇既野都得
唔一定睇黎炒牛熊窩輪

冇玩開，不過覺得現時揾啱價位同月份既牛熊/輪好煩
最好股價圖上面標示埋每個價位有咩輪，click入去睇埋月份，發行商等資料

恆牛熊個分佈圖右邊有寫相應收回既牛熊號碼
係咪唔夠？

我冇留意哩個網站
如果mouse掂到或click一click
會show哂其他資料就最好
同埋同一個range應該唔止一隻輪？

摔角？

佢有撚當兵，佢話自己骨刺。

讀過軍校，OK,我記錯

搞WWE生意

唔係怪你，trump 20歲生骨刺，破幾次產，twitter炒人，有撚誠信。 最尾肯定同大陸佬握手。

次次都同人握手架啦，只係點都搞你一排一身蟻先放過你
佢次次告人都搞好耐，就算最後和解你都唔會係過程中有咩甜頭

胡錦濤其實係咪江派子弟
點解d 人成日講江習無人講佢

【強國怪風】全球最大6噸秦始皇銅像竟吹塌 網民：暗示「帝制」倒台？

畀習近平清算咗好多
胡既頭馬令計劃令成功畀習捉曬

賣廣告架 摩通緊係賣返自己果隻 瑞字頭都有做統計 右邊咪show返瑞字頭果d動物number

上年五月聽過呢個網台人分析侵侵的一生同性格，其實係好貼切佢而家的行為。

我會想有「每日時間值損耗」，因為我會擺過夜，盡可能買每日時間值損耗少過1%既輪。

IV curve ,expected move
Delta gamma vega theta

唔知今個月QQ有冇機會返一次去$447

老美應該到左合理股值? 之前一年一直都係貴到癲
港女唔好提, 爛泥扶唔上*

咁多位ching點睇餘額寶
有4.1%息
每個月放5千落去，搏埋貿易戰推高人仔匯價，有冇得諗

屌 最多放10皮 當我冇問過

你放到20個月先算啦

包威爾講野係咪無咩特別？

我聽過喇, 可以參考, MARBO都有係錢錢錢講過少少對侵既睇法
都可以話係正宗生意人

拎返最高位個下陣又係咪咁多白色先

自己睇！1月個時係3.5
現在只有2.5
其實最重要係yield curve同credit market

牛熊炒spread 所以睇短線 短線睇company earnings意義唔大
姐係好似近排啲醫藥股咁 短炒上去因應成交同momentum

睇業績應該係用黎驗證一啲你對隻股票既睇法
例如我睇好手機遊戲收入應持續增長
睇業績可以印證呢個睇法
當睇法正確 再配合成交、動量等因素 隻股票會因潛在價值增長至合理定價
用黎睇中長線

至於依家咁大波幅，一來個市冇乜接觸過貿易戰，二來大戶較易操控
當沽空有利可圖，易做過好倉就自然多人沽空，好淡爭持自然波幅大

係咪咩貿易戰之後個post
啱啱睇完想入黎講
千幾正評得幾十負評
開頭講左一堆背景
跟住入正題
由呢句開始
"而家中國係一個兩難既局面："
跟住就好似無食藥咁完全唔知做乜

我相信一個定律：
股市沒有凡A 則B

我諗到咩就寫咩
無組織，會亂少少

我同意cfu講法，市場係錯嘅
分析係一樣，市場力量係另一樣
但我相信市場力量再大，當過於扭曲
最後都會俾大自然力量收服
(我係咪好中二 )
btw marbo 都奉行睇淡唔做淡

我地如果當業績/經濟週期好似sin curve咁睇
d 兩次係負數，但個slope 仲可以正數嘅
(唔知大家仲記唔記得中學數 )
而牛轉熊就係呢個位置開始出現
所以牛三繼續升，經濟增長其實已經轉緩
好似cfu 呢d 前瞻性咁遠嘅人做淡的話
就會被人夾到個slope 終於變0個下

股市始終都係人去玩嘅
與其去預測見頂未
不如跟邊算
有智慧不如襯勢
我一直都話爆334望45000
穿280望15000
45000呢個數字係我9up嘅
原因係參巧07年牛三直路，將334加10000點，或者參巧歷史，將前頂32000乘1.5得出
15000呢個數字係我畫圖畫嘅
(其實無認真畫，我用手指喺mon 上面畫)
我半年前試過將中國香港gdp 增長加埋除2
(let say hk2%, ch10%, 你就將hsi 乘1.06
早年你咪乘1.05, 近年咪乘1.07,因為港股中國比重增加）
你試下乘落hsi 度由80年代低位開始計
你會發現97,07低位條數係大約計到嘅
當然會有資金流入流出港股
不過黎得都可以走嘅
用我條formula
我半年前計qq最多俾250佢
你畫圖/睇pe 佢都係會落200蚊嘅
hsi 計過唔記得左
有人得閒可以計下

btw 雖然我話穿280先confirm熊市
不過我偷左步做淡
打算290開始睇心水食唔食
285 諗住call 爆佢等彈

補充：qq 我係用低位乘業務增長
計出250嘅
只會比多
熊市真係到一定見

我可以幾肯定呢次強國唔跪，包佢大撚鑊，呢條友絕對唔係齋吹

上香\|/

依排習帝無出過黎，有無咩啟示呀，樓王師兄

唔好估啦，要玩細注啲，一就靠邊站

安全為上

thx

樓王師兄
823
388
66
3331
590
1038
285
1211
1448
1666
依渣係咪依家都唔抵入住

66我走晒貨，其他冇評論，我只持有6隻股票，並會適當時候減持2到3隻，只留低部份做長倉

再次強調唔會比唔公平貿易繼續落去

渣邊6隻 會減到邊2-3隻做長倉

今年未必做到25-30%利潤鳥

唔做買賣嘅時間多，希望埋單有10%利潤已滿足

你講果6隻 現價入值唔值？

咁好難答，唔知你係長期還是短炒，不過341就唔好入，我主要當時睇圖覺得係底，同搏佢縮減強國業務，點知佢管理層仲要擺多啲資源上去，我係20.7貨，暫時輸好少，股價唔係問題，而係我對佢業務前景唔睇好

其他我都係低位入，賬面賺錢或平手嘅啫，如果硬揀，12照計現價幾抵，10送1之後只要上返50，幾年後估唔會輸，435就預期派息繼續增長，以長期做目標嘅

嘩

★明天北水會唔會瘋狂沽貨？

認同牛熊可以好短線,
不過依家想係睇大趨勢, 只係太多消息同CHOK會影響睇到真正方向
有人基於上年度業績, 現在經濟數據去推測未熊, 唔係錯但技術走勢又會令你進退失據
所以睇下究竟背後要玩咩, 真係唯有等

今年真係會好精彩, 見證到市場扭曲
自己都有心水睇咩位突破就做咩

依家個位我就覺得有D尷尬隨時夾死無命賠

想記錄低牛轉熊一刻係咩情況, 究竟係點樣無預警下FAKE鳩人

我係淡友
將mpf轉曬保守 清左倉 得返cash
但睇緊龔成本財務自由行
個concept好似係現金不斷眨值 唯有不斷run緊既投資先係資產

一路溝啲收息股？

真係完全相反，市場永遠是對的

點解

老貓出沒

沒人貼大師最新既video update

羅理雅騎紅衣真係世界級...最後200先騎

蔡神：我串q理撚得你

【貿易戰開打】內地掀反美潮 民眾街頭簽名「不買美國貨」

掉晒木電話連電腦都唔好用，飛機都坐國產呀，咁成個世界清靜晒

次次都係罷買乜乜罷買物物㗎啦，笑料嚟

通常講得抵制乜貨嘅都係蠢貨，消費者只要用價錢同品質作為依據就得，我都有強國耳擴同DAC,實在做得幾好咪買

中國貨會爆炸架喎！

裡面嘅零件德國、美國、日本、台灣都有，opamp我都換咗，呢個世界嘅貨品好多係你中有我我中有理，品質得就會有人買，而事實強國嘅小型音響部份品牌做得幾好，大把head-fi論壇鬼佬都用

將消費拉上去無稽之談只可以講蠢人一個，好似膽機，拉菲爾做到唔差過外國品牌

我只睇事實而唔會因某樣立場評論

雖然我長年買師父對家贏錢

但我都覺係轉左勢
向下力量大過向上

跌800升400 再跌500升300
升上去你又唔追唔到
你入又再跌
有弟子講得啱
咁難玩一係唔玩食花生
一係做淡友 (超級風險要接受)
近牛熊CHOK 死你

致各弟子

賭場日日開
點解唔玩留子彈買有把握既賭局呢？

(利申無貨)

認同樓王所說 好用咪用 消費者做咩要鬥氣

火頭已燒着
全中國網民都話習大大唔輸得
網民放哂習大大上枱

點跪呢？

tvb : 分析指， 面對中國日益強大， 侵想修補同中國關係

師傅一確認牛市就買

樓王, 中國貨會爆炸都係狗噏一輪, 國產貨我都會用, 我家呢租客都係提供國產冷氣。

不過最頂唔順係國內的抄完人地之後係當自己的品牌而告外國侵權呢樣野。

邊度國內？

又要睇港女含撚, 好悶

cctvb 係咁吹奏trump 跪低

意料之內

中國唔係國內？

4月 9日(一) 07:43
【市前重點睇】美匯指數續企90.1 圓匯見106.7

（美聯社圖片）

●亞洲市美匯指數回落至90.13；圓匯見106.79；歐元低見1.2267；港匯報7.8484。金價高企1,335美元。布油考驗67美元關口，紐油曾失守62美元。

●美國總統特朗普於社交平台發文，稅收將是互惠的，雙方將就知識產權達協議；又指，無論中國及美國在貿易上發生甚麼爭端，中國國家主席習近平和他將永遠是朋友。

-特朗普：貿易對峙會帶來「一點痛苦」，長遠看有好處；世貿組織對美國「不公」，給中國特殊待遇。

-美國財長姆紐欽︰雖然對中美通過談判解決分歧持謹慎樂觀態度，但仍存在一定程度的風險會爆發貿易戰。

-美國白宮經濟顧問庫德洛︰美國和中國正通過秘密途徑進行貿易談判。

-分析指，如果中國進一步針對美國的原油和液化天然氣出口，最終中國可能會尋求其他供應來源，中東相信是最大潛在贏家。

●道指上周五收報23,932點，跌572點或2.34%；標指收報2,604點，跌58點或2.19%；納指收報6,915點，跌161點或2.28%，失守七千關口。

●美國10年期國債收益率跌5.9個基點，報2.7735%。

●港股ADR指數收報29,756點，跌88點或0.3%。

●紐約5月期油上周五收報每桶62.06美元，跌1.48美元或2.3%。

●布蘭特6月期油上周五收報每桶67.11美元，跌1.22美元或1.78%。

●紐約6月期金上周五收報每安士1,336.1美元，升7.6美元或0.6%。

●英國富時100指數收報7,183點，跌15點或0.22%；法國CAC指數收報5,258點，跌18點或0.35%；德國DAX指數收報12,241點，跌63點或0.52%。

●美國3月新增非農就業人數為10.3萬，低於預測中值18.5萬；失業率連續第6個月維持在4.1%。

●據美銀美林，截至4月4日當周，約有40億美元流入美國國債基金，流入規模創出逾2年來新高，顯示避險情緒高漲。

●聯儲局主席鮑威爾表示，勞動力市場和通脹前景支持進一步漸進式加息，溫和的薪資增長仍有發展空間；關稅措施可能推高物價，但現在量化還嫌太早。

●歐洲央行執委Benoit Coeure表示，由於歐元區通脹顯現改善跡象，因此展開了有關調整當前貨幣政策工具組合的討論。

●德意志銀行任命Christian Sewing接替John Cryan擔任CEO。

●索羅斯1月份時還稱加密貨幣是泡沫，而如今其資產規模達260億美元的家族理財室卻準備加密貨幣交易。

●特朗普政府宣布對俄羅斯大亨、公司和普京的重要盟友實施新的制裁，打擊俄羅斯至關重要的能源行業。

●支付寶因個人信息收集和使用等方面的違規行為遭到中國人民銀行杭州中心支行處罰。

●50個大型屋苑中，逾8成屋苑租金回報率錄得下跌，而回報率達3厘以上現已減至約10個，佔比例僅20%。

發緊力，絕不含糊

●50個大型屋苑中，逾8成屋苑租金回報率錄得下跌，而回報率達3厘以上現已減至約10個，佔比例僅20%。

另類指標：恒指波幅區間續下移

貿易戰升溫，市況大幅波動，港股走勢亦愈來愈難捉摸。中美貿易摩擦是否引致股市下跌的主因？答案很簡單，在貿易戰正式劍拔弩張之前，美股早已在一月底開始反覆向下走了。

累積升幅太多、估值過高，都是出現大跌市的基本條件；基本因素轉差、利率及貨幣供應正常化，就一直是投資者身邊的「灰犀牛」，負面的影響力不斷地發酵。

照玄學角度推算，本周的日子仍是反覆為主。若然配合技術走勢一併考慮，恒指的波幅區間正逐步下移，高位積聚的沽壓不輕，暫時仍是反覆向下的格局為主。

本周每日的股市走勢預測：
周一（辛未日）：天干屬金地支屬土，土生金之局，反覆震盪，低位反彈。
周二（壬申日）：天干屬水地支屬金，金生水之局，先高後低。
周三（癸酉日）：天干屬水地支屬金，金生水之局，出現反彈。
周四（甲戌日）：天干屬木地支屬土，木剋土之局，大幅震盪。
周五（乙亥日）：天干屬木地支屬水，水生木之局，市況料持續弱勢。

訊匯證券行政總裁 沈振盈（作者為註冊持牌人士）

長和究竟咩事

化云兄

qq 400 同 405 真係有神秘力量

師父早晨

佢條友仔反口，話無講過

屌你老母今日都升係咩玩法

好心佢唔好成日衝出黎.......

師父五行說A中A

佢個理由其實都幾係野...
講左貿易戰成個星期, 但佢係前日先講話因為貿易戰所以一定跌...

假膠

老美唔係暴跌嫁咩, 港女點解唔含呀

老貓啲神秘力量其實幾勁

成日丁牙中同游B
但燈力不減

[url]沈陣營第一百四十一期－特朗普是最大的不明朗 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]